武漢肺炎》口罩外交援贈，歐美：感謝台灣是真正的朋友

武漢肺炎》口罩外交援贈歐美 歐盟代表：「台灣幫忙」成新關鍵字

台灣將捐贈1千萬片口罩支援歐美重災區的醫療人員，歐盟駐台代表高哲夫更表示「台灣幫忙」（Taiwanhelps）已成為新的關鍵字（hashtag），「謝謝台灣！」（翻攝自推特）

2020-04-01 18:11:27
〔記者呂伊萱／台北報導〕台灣將捐贈1千萬片口罩支援疫情嚴重國家的醫療人員，受惠國家將包括美國、義大利、西班牙、德國、法國、比利時、荷蘭、盧森堡、捷克、波蘭、英國、瑞士和友邦。荷蘭、英國、法國、比利時、波蘭和歐盟等多國駐台機構今天陸續向台灣致謝；歐盟駐台代表高哲夫更表示「台灣幫忙」（Taiwanhelps）已成為新的關鍵字（hashtag），「謝謝台灣！」

武漢肺炎肆虐全球，我國啟動第一波國際人道援助行動。外交部今天說明，首波捐贈內容為美國2百萬片，歐洲7百萬片口罩，包括義大利、西班牙、德國、法國、比利時、荷蘭、盧森堡、捷克、波蘭、英國和瑞士，以及邦交國1百萬片口罩、國產熱像體溫顯示儀和額溫槍等防疫物資，未來將評估疫情與我國防疫需求，援助其他國家。

荷蘭駐台辦事處今在蔡總統宣布援助行動後，首先表達感謝。荷蘭辦事處表示，荷蘭一線醫護人員缺乏醫療口罩已經多時，除了重覆使用，甚至只能自購工地用口罩。荷辦說，「我們感謝台灣，在全世界最艱困的時刻，願意跟我們分享珍貴的資源，捐贈口罩給荷蘭，並且與荷蘭的醫療器材和生物製藥研究單位合作。一起合作，我們才能共度難關」。

英國在台辦事處發布正式回應說，非常感謝台灣慷慨提供醫用口罩給包括英國在內的許多國家，「我們期待與台灣政府單位執行後續細節」。

比利時駐台辦事處表示，比利時與其他歐洲國家受惠其中，「我們很感謝台灣的慷慨救難，也期盼未來與台灣官方有更多的交流！」

波蘭駐台代理代表李波（Bartosz Ryś）今天也推文表示，感謝台灣在這艱困時期，給予如此大方的禮物。

法國駐台代表公孫孟今天受訪表示， 蔡總統聲明中提到，面對疫情挑戰最重要的是要保護每個社群，全球都必須包含在內，所有人必須攜手抗疫，這也是法國所認同的。而在如此緊急狀況下，對台灣的捐贈「銘感在心」，蔡總統的決定更是非常重要的指標，顯示台灣和法國、和全球的人團結在一起，「我們歐盟國家同僚全體一致感謝台灣伸出援手」。

歐盟駐台代表高哲夫（Filip Grzegorzewski）今天也在推特上向台灣致謝，更表示「台灣幫忙」（Taiwanhelps）已經成為是新的關鍵字，「謝謝台灣！」

關於捐贈計畫執行時程，外交部發言人歐江安今天說明，與各國的執行時間目前還需諮商，會再公布細節，主要這是人道援助，希望近期內儘快執行。

尋空姐牛肉飯拍片手足

台灣捐美口罩 AIT：台灣是真正的朋友
最新更新：2020/04/01 19:33

（中央社記者陳韻聿台北1日電）台灣將捐助美國200萬片口罩，美國在台協會（AIT）今天在臉書公布處長酈英傑拜訪中央流行疫情指揮中心照片，並以「台灣的的確確是真正的朋友」，表達感謝之意。

酈英傑（Brent Christensen）今天下午拜訪中央流行疫情指揮中心，並和指揮官、衛福部長陳時中合照。AIT指出，酈英傑親自感謝陳時中及指揮中心團隊過去幾個月的辛勤付出，並特別感謝總統蔡英文宣布台灣將慷慨捐助口罩，這些急需的口罩將捐給全美各地第一線的醫療人員。

「台灣的的確確是真正的朋友！台灣防疫團隊，加油。」貼文並標記「真朋友真進展」（#RealFriendsRealProgress） 、「台美作伙防疫」。

武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）全球疫情持續擴大，外交部今天表示，將進行第一波國際人道援助，援贈美國200萬片、部分疫情嚴重歐洲國家700萬片、以及友邦100萬片，總計1000萬片口罩，以支援相關國家的醫護防疫人員；未來經評估後，擬擴大援贈對象，包括新南向國家。（編輯：郭萍英）1090401

Taiwanhelps

台灣致贈捷克呼吸器 布拉格市長：患難見真情
最新更新：2020/04/01 19:46

（中央社記者林育立柏林1日專電）台灣致贈呼吸器等醫療物資給捷克，捷克外長派提賽克對此表示謝意，布拉格市長並稱讚台灣是患難見真情的朋友。

捷克新聞社（ČTK）報導，捷克外交部長派提賽克（Tomáš Petříček）表示，為協助捷克對抗2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎），台灣將捐贈25台呼吸器和100個口罩給捷克，預計下週醫院即可收到。

捷克目前急需醫療物資，派提賽克對此表示謝意，強調此時此刻團結很重要。

對台灣友好的布拉格市長賀瑞普（Zdeněk Hřib）也表示，台灣打算捐贈的25台呼吸器，其中9台可望送到布拉格的醫院。

賀瑞普在臉書發文說，台灣是對抗疫情最成功的國家之一，他3月初從台灣獲得詳細的抗疫資料後，馬上轉交給捷克衛生部門參考，他稱讚台灣是患難見真情的真朋友。

賀瑞普並將台灣與中國比較，指出台灣送來的呼吸器是禮物，反觀中國運來的醫療物資是捷克用納稅人的錢換來的，既非禮物也非人道救援。（編輯：陳惠珍）1090401

神父求助救義大利 蔡其昌：讓世界看見台灣
最新更新：2020/04/01 20:00

（中央社記者范正祥台北1日電）武漢肺炎疫情蔓延全球，義大利靈醫會神父呂若瑟向台灣求助，立法院副院長蔡其昌今天在臉書表示，「神父挺台灣一輩子，就請我們幫這次，救救義大利」，是台灣幫助全世界的時候了。

蔡其昌指出，義大利目前確診人數已破10萬人，死亡數更多達1萬2000餘人；不僅如此，義大利有8000位醫護人員確診，在養老院照顧患者的修女都出現群體發燒的慘況。

他透露，已經在羅東奉獻超過半世紀的神父呂若瑟，眼看家鄉這種慘況，終於再也忍不住，開口向中華民國駐教廷大使館求助，希望台灣可以救救義大利。

蔡其昌表示，當武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）全球確診數已經突破86萬人，死亡超過4萬人，許多家庭面臨生離死別的悲痛，身為世界防疫領頭羊的台灣，除了疫情控制穩定，口罩的供給也達到每14天9片成人或10片兒童口罩，「我想此刻，在我們還有餘力，是台灣幫助全世界的時候了。」

他指出，「讓世界看見台灣」。

此外，蔡其昌提及，台灣出手協助歐美等16國，全球齊聲謝台灣。（編輯：郭萍英）1090401

比鄰國d爛仔睇下咩叫防疫外交

法國駐台代表感謝台捐口罩 台灣模式值得學習

時間：2020-04-01 19:14新聞引據：中央社撰稿編輯：張緒華

法國駐台代表公孫孟(Jean-Francois Casabonne-Masonnave)表示，法國對於台灣伸出援手並援贈口罩感念在心，法方高層對台灣各項防疫和抗疫措施有高度研究和學習興趣，他的團隊正製作相關詳細報告。(圖：中央社)
武漢肺炎蔓延全球，法國駐台代表公孫孟(Jean-Francois Casabonne-Masonnave)今天(1日)表示，法國對於台灣伸出援手並援贈口罩感念在心，法方高層對台灣各項防疫和抗疫措施有高度研究和學習興趣，他的團隊正製作相關詳細報告。

歐洲地區武漢肺炎(COVID-19)疫情近日迅速擴大，法國目前有超過5萬個確診病例，超過3000人死亡。台灣今天宣布啟動第一波國際人道援助，包括將援贈11個疫情較嚴重的歐洲國家總計700萬片口罩，其中包括法國。

公孫孟下午與媒體茶敘時表示，他曾與居住台北、桃園、高雄等地的法僑交流，幾乎所有人都對台灣的疫情控制能力很有信心，也努力嚴守中央流行疫情指揮中心的防疫指示，依規定實施居家隔離的人也受到良好對待，旅居台灣的3000至4000名法籍人士意識到台灣是相對安全的環境。公孫孟說，他曾就台灣的防疫成果向外交部長吳釗燮表達謝意。

公孫孟說，台灣和其他國家團結抗疫，值此疫情緊急狀態之際，台灣宣布援贈口罩， 法國銘感在心、十分感謝台灣伸出援手。法國將與其他歐盟國家一同研議籌劃最適當的接收和運用援贈方式。

不過，公孫孟認為，台灣的防疫模式中有一點難以複製學習，即經歷17年前嚴重急性呼吸道症候群(SARS)疫情後，台灣隨時準備應變，而當時未遭疫情肆虐的歐洲缺乏相關經驗，這是導致歐洲如今武漢肺炎疫情嚴峻的原因之一。

公孫孟指出，法國政府高層數次向在台協會探詢台灣的成功防疫經驗，為回覆來自高層的問題，他的團隊努力不懈蒐集和研究相關資訊，目前正製作詳細報告，內容將包括台灣如何組織緊急應變機制和照護病患等。除了台灣，南韓的疫情因應模式也是法國學習對象。

公孫孟說，資訊透明、盡力提高對彼此的認識和認同，是法國和台灣長遠合作的重要條件。在台協會將持續扮演法國和台灣相關單位的橋梁、促進雙邊密切聯繫交流，法國可藉由向台灣學習，從災難中站起、獲得新生命並益發茁壯。

荷蘭政府：感謝台灣

荷蘭貿易暨投資辦事處 Netherlands Trade and Investment Office - NTIO
7小時 · 公開
新冠肺炎疫情蔓延，荷蘭的第一線醫護人員缺乏醫療口罩已經多時；除了重覆使用，甚至只能自購工地用口罩。我們感謝臺灣，在全世界最艱困的時刻，願意跟我們分享珍貴的資源，捐贈口罩給荷蘭，並且與荷蘭的醫療器材和生物製藥研究單位合作。

一起合作，我們才能共度難關。

貴口罩黎架ＷＯ

台灣捐給荷蘭橘色口罩

威撚到盡

甴大大激到屎坑蜢咁跳

Pish

歐洲第一國 捷克和台灣簽署防疫聯合聲明
最新更新：2020/04/01 21:05

外交部說，台灣與捷克1日透過雙方駐處發表聯合聲明建立防疫夥伴關係，合作領域包括快篩試劑、疫苗與藥品的研發生產。（中央社檔案照片）

（中央社記者陳韻聿台北1日電）武漢肺炎蔓延全球，台灣的抗疫成果屢獲國際肯定，日前與美國簽署防疫合作聯合聲明。外交部說，台灣與捷克今天也透過雙方駐處發表聯合聲明建立防疫夥伴關係，合作領域包括快篩試劑、疫苗與藥品的研發生產。

駐捷克代表處表示，聯合聲明是台灣與歐洲國家為對抗武漢肺炎所簽署的第一個合作架構，展現台灣醫衛實力獲國際認同。

外交部晚間透過新聞稿指出，為共同因應武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）威脅，台灣與捷克今天透過雙方駐處發表聯合聲明建立防疫合作夥伴關係，雙方將就快篩檢測試劑、疫苗與藥品的研發及生產建立合作，並就醫療物資和設備等進行交流，建立多面向的防疫醫療合作架構。

外交部表示，台灣與捷克是理念價值夥伴，外交部肯定並歡迎雙方以具體行動共同合作抗疫。

台捷防疫合作聯合聲明由台灣駐捷克代表柯良叡與捷克駐台代表朗樂（Patrick Rumlar）共同署名發表。聲明指出，為共同對抗病毒，台捷雙方代表處將進一步強化諮商與合作機制，在此夥伴關係架構下，協調並分享最佳作法，透過多面向合作，進行相關抗疫措施。

聲明表示，領域包括快篩檢驗試劑研發，疫苗與藥品的研究生產，醫療器材的研究及技術轉移，追蹤接觸者的相關技術機制與科技，最佳作法及科技交流、指派資訊分享窗口，以及防疫醫療用品及設備的合作與交流等。

在此之前，中央研究院院長廖俊智3月26日已與捷克科學院院長札日曼洛娃（Eva Zazimalova）透過視訊會議討論防疫合作。

台灣與美國3月18日發布防疫夥伴關係聯合聲明，雙方將在快篩檢驗試劑的研發，以及疫苗與藥品的研究與生產等領域強化合作諮商機制。聲明罕見由外交部長吳釗燮及美國在台協會處長酈英傑（Brent Christensen）共同署名。（編輯：林興盟）1090401

呢啲未有心囉，襯返你荷蘭國家顏色

想睇口交部點屌

Taiwan No.1

歐洲11國獲贈口罩 歐盟代表：台灣幫忙成關鍵字

Taiwan no.1

台灣對外捐贈口罩 中國有意見
最新更新：2020/04/01 18:00

（中央社台北1日電）針對台灣將捐贈歐美及友邦1000萬片口罩，中國外交部發言人華春瑩今天說，美國疫情嚴峻，台灣願意提供幫助，大家都樂見其成。但若「島內個別人想就疫情搞政治操弄」，就得「自省自重」。

中國外交部下午舉行例行記者會。澎湃新聞報導，華春瑩在回答媒體提問時，作上述表示。

華春瑩首先說，「我好像記得，在中國疫情剛剛發生的時候，台灣當局是不是有人發布公告說不允許口罩出口」。

她提到，現在美國國內疫情形勢十分嚴峻，中國很多省市、企業也在努力積極自發地去向美國人民提供力所能及的幫助。如果台灣願意提供幫助，大家都樂見其成。

華春瑩隨後聲稱，「如果島內個別人想就疫情搞政治操弄，那他們可能就得要自省自重了」。

總統蔡英文今天表示，台灣將對外提供口罩、技術、藥物協助，捐贈1000萬片口罩給疫情嚴重國家的醫療人員。外交部隨後宣布，1000萬片口罩中的700萬片將捐贈給疫情嚴重的歐洲國家、200萬片捐贈美國、100萬片捐贈友邦國家。

蔡總統提到，台灣已從過去的口罩進口國，轉變成全球第二大的口罩生產國。口罩日產量不斷向上突破，可以充分供應國內需求。（編輯：邱國強/張淑伶）1090401

[理論]如何借藍絲五毛去擴大我哋嘅勢力